\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Im Feuerkreis}
\index[in]{Lasst die Finger springen}

\beginsong{Im Feuerkreis}[]
\beginverse 
1. Lasst die F\chord{d}inger springen auf dem schw\chord{g}arzen Brett, lasst die \\
F\chord{A}ahrtenl\chord{A^7}ieder kl\chord{d}ingen. Spannt die Trommelfeller, macht die Gl\chord{g}uten hell, \\
lasst der S\chord{A}ehnsucht Pf\chord{A^7}erde spr\chord{d}ingen. Wir s\chord{C^7}ind ein wildes \\
St\chord{F}urmgespann, ein Bl\chord{g}itz auf allen Br\chord{A}eiten, die F\chord{d}erne führt uns rastlos \\
an wie M\chord{g}eere endlos T\chord{d}atendrang. Wir s\chord{A}ingen in die W\chord{d}eiten: \\
/: Hehohe, h\chord{A}ehohe, J\chord{g}ungen, hellen Sch\chord{d}aren. \\
\ \ \ Gr\chord{A}oßfahrt unser Ch\chord{d}orgesang, J\chord{A}ungenhorte r\chord{d}an! :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Sing dein L\chord{d}ied uns, Trotter, wir sind m\chord{g}it dabei zu er\chord{A}obern \\
l\chord{A^7}etzte F\chord{d}erne. Alle Farben geben heut ein St\chord{g}elldichein, die \\
Schwarzen, Br\chord{A}aunen, R\chord{A^7}oten, G\chord{d}elben. Am N\chord{C^7}ordgestad, im \\
W\chord{F}üstensand brennt \chord{g}unser Lagerf\chord{A}euer. Im S\chord{d}onnengluten braun \\
gebrannt, ein F\chord{g}ahrtenleben, n\chord{d}ie gekannt - es l\chord{A}ocken Abent\chord{d}euer. \\
/: Hehohe, h\chord{A}ehohe, p\chord{g}ocht das Blut im L\chord{d}eibe. \\
\ \ \ Tr\chord{A}otterking ist \chord{d}unser Mann, J\chord{A}ungenhorte r\chord{d}an! :/ \\
\endverse

\newpage

\beginverse
3. Rings im F\chord{d}euerkreis es heistern d\chord{g}utzendweis zauberh\chord{A}afte \\
Sp\chord{A^7}ukgest\chord{d}alten. Aus dem Flammenherd aufsteigen \chord{g}ungezählt \\
Pferde, d\chord{A}ie kein M\chord{A^7}ann kann h\chord{d}alten. Weit dr\chord{C^7}ingt das chörig, \\
h\chord{F}ohe Lied von \chord{g}unsrer Ströme Qu\chord{A}ellen - die G\chord{d}asse zittert voller \\
Qual beim Kl\chord{g}otz der Nagelst\chord{d}iefelschar und K\chord{A}ettenhunde b\chord{d}ellen. \\
/: Hehohe, h\chord{A}ehohe, R\chord{g}uf der Erde W\chord{d}eiten, \\
\ \ \ s\chord{A}elbst die Sterne f\chord{d}angen an, J\chord{A}ungenhorte r\chord{d}an! :/ \\
\endverse

\beginverse
4. Vorwärts dr\chord{d}ängt der Schritt. Was uns das L\chord{g}eben singt, braucht \\
ein m\chord{A}utig, gr\chord{A^7}oßes W\chord{d}agen. Jedes Fohlen, das heut in der K\chord{g}oppel \\
springt, morgen w\chord{A}irds den R\chord{A^7}eiter tr\chord{d}agen. Dann h\chord{C^7}eißt es stehn \\
mit G\chord{F}er und Schild, nun w\chord{g}ählet eure Pf\chord{A}erde. Des L\chord{d}ebens \\
Kampf ein wild Gefild, fragt n\chord{g}icht nach einem Tr\chord{d}äumerbild \\
und n\chord{A}ach des Träumers W\chord{d}erde. \\
/: Hehohe, h\chord{A}ehohe, h\chord{g}eut noch wolln wirs w\chord{d}agen. \\
\ \ \ J\chord{A}eder stehe s\chord{d}einen Mann, J\chord{A}ungenhorte r\chord{d}an! :/ \\
\endverse
\begin{small} 
	\ \\ \ \\ \ \\
	Entstanden im Juni 1936 auf dem geheimen Zeltplatz ''Stützpunkt Waldlager''.\\
	Seit 1933 war es bündischen Jugendgruppen durch die Nazis verboten, auf Fahrt zu gehen.\\
\end{small}
\endsong



\begin{angaben}{0}
W\&W: Alo Hamm (trenk), 1936\\
FA: 141 GB: 162 MO: 120 TS: 376
\end{angaben}
